# SQL 速查表

# 1. 查找数据的查询

**SELECT**: 用于从数据库中选择数据

- `SELECT` * `FROM` table_name;

**DISTINCT**: 用于过滤掉重复的值并返回指定列的行

- `SELECT DISTINCT` column_name;

**WHERE**: 用于过滤记录/行

- `SELECT` column1, column2 `FROM` table_name `WHERE` condition;
- `SELECT` * `FROM` table_name `WHERE` condition1 `AND` condition2;
- `SELECT` * `FROM` table_name `WHERE` condition1 `OR` condition2;
- `SELECT` * `FROM` table_name `WHERE NOT` condition;
- `SELECT` * `FROM` table_name `WHERE` condition1 `AND` (condition2 `OR` condition3);
- `SELECT` * `FROM` table_name `WHERE EXISTS` (`SELECT` column_name `FROM` table_name `WHERE` condition);

**ORDER BY**: 用于结果集的排序，升序（ASC）或者降序（DESC）

- `SELECT` * `FROM` table_name `ORDER BY` column;
- `SELECT` * `FROM` table_name `ORDER BY` column `DESC`;
- `SELECT` * `FROM` table_name `ORDER BY` column1 `ASC`, column2 `DESC`;

**SELECT TOP**: 用于指定从表顶部返回的记录数

- `SELECT TOP` number columns_names `FROM` table_name `WHERE` condition;
- `SELECT TOP` percent columns_names `FROM` table_name `WHERE` condition;
- 并非所有数据库系统都支持`SELECT TOP`。 MySQL 中是`LIMIT`子句
- `SELECT` column_names `FROM` table_name `LIMIT` offset, count;

**LIKE**: 用于搜索列中的特定模式，WHERE 子句中使用的运算符

- % (percent sign) 是一个表示零个，一个或多个字符的通配符
- _ (underscore) 是一个表示单个字符通配符
- `SELECT` column_names `FROM` table_name `WHERE` column_name `LIKE` pattern;
- `LIKE` ‘a%’ （查找任何以“a”开头的值）
- `LIKE` ‘%a’ （查找任何以“a”结尾的值）
- `LIKE` ‘%or%’ （查找任何包含“or”的值）
- `LIKE` ‘_r%’ （查找任何第二位是“r”的值）
- `LIKE` ‘a_%_%’ （查找任何以“a”开头且长度至少为3的值）
- `LIKE` ‘[a-c]%’（查找任何以“a”或“b”或“c”开头的值）

**IN**: 用于在 WHERE 子句中指定多个值的运算符

- 本质上，IN运算符是多个OR条件的简写
- `SELECT` column_names `FROM` table_name `WHERE` column_name `IN` (value1, value2, …);
- `SELECT` column_names `FROM` table_name `WHERE` column_name `IN` (`SELECT STATEMENT`);

**BETWEEN**: 用于过滤给定范围的值的运算符

- `SELECT` column_names `FROM` table_name `WHERE` column_name `BETWEEN` value1 `AND` value2;
- `SELECT` * `FROM` Products `WHERE` (column_name `BETWEEN` value1 `AND` value2) `AND NOT` column_name2 `IN` (value3, value4);
- `SELECT` * `FROM` Products `WHERE` column_name `BETWEEN` #01/07/1999# AND #03/12/1999#;

**NULL**: 代表一个字段没有值

- `SELECT` * `FROM` table_name `WHERE` column_name `IS NULL`;
- `SELECT` * `FROM` table_name `WHERE` column_name `IS NOT NULL`;

**AS**: 用于给表或者列分配别名

- `SELECT` column_name `AS` alias_name `FROM` table_name;
- `SELECT` column_name `FROM` table_name `AS` alias_name;
- `SELECT` column_name `AS` alias_name1, column_name2 `AS` alias_name2;
- `SELECT` column_name1, column_name2 + ‘, ‘ + column_name3 `AS` alias_name;

**UNION**: 用于组合两个或者多个 SELECT 语句的结果集的运算符

- 每个 SELECT 语句必须拥有相同的列数
- 列必须拥有相似的数据类型
- 每个 SELECT 语句中的列也必须具有相同的顺序
- `SELECT` columns_names `FROM` table1 `UNION SELECT` column_name `FROM` table2;
- `UNION` 仅允许选择不同的值, `UNION ALL` 允许重复

**ANY|ALL**: 用于检查 WHERE 或 HAVING 子句中使用的子查询条件的运算符

- `ANY` 如果任何子查询值满足条件，则返回 true。
- `ALL` 如果所有子查询值都满足条件，则返回 true。
- `SELECT` columns_names `FROM` table1 `WHERE` column_name operator (`ANY`|`ALL`) (`SELECT` column_name `FROM`table_name `WHERE` condition);

**GROUP BY**: 通常与聚合函数（COUNT，MAX，MIN，SUM，AVG）一起使用，用于将结果集分组为一列或多列

- `SELECT` column_name1, COUNT(column_name2) `FROM` table_name `WHERE` condition `GROUP BY` column_name1 `ORDER BY` COUNT(column_name2) DESC;

**HAVING**: HAVING 子句指定 SELECT 语句应仅返回聚合值满足指定条件的行。它被添加到 SQL 语言中，因为WHERE关键字不能与聚合函数一起使用。

- `SELECT` `COUNT`(column_name1), column_name2 `FROM` table `GROUP BY` column_name2 `HAVING``COUNT(`column_name1`)` > 5;



# 2. 修改数据的查询

**INSERT INTO**: 用于在表中插入新记录/行

- `INSERT INTO` table_name (column1, column2) `VALUES` (value1, value2);
- `INSERT INTO` table_name `VALUES` (value1, value2 …);

**UPDATE**: 用于修改表中的现有记录/行

- `UPDATE` table_name `SET` column1 = value1, column2 = value2 `WHERE` condition;
- `UPDATE` table_name `SET` column_name = value;

**DELETE**: 用于删除表中的现有记录/行

- `DELETE FROM` table_name `WHERE` condition;
- `DELETE` * `FROM` table_name;



# 3. 聚合查询

**COUNT**: 返回出现次数

- `SELECT COUNT (DISTINCT` column_name`)`;

**MIN() and MAX()**: 返回所选列的最小/最大值

- `SELECT MIN (`column_names`) FROM` table_name `WHERE` condition;
- `SELECT MAX (`column_names`) FROM` table_name `WHERE` condition;

**AVG()**: 返回数字列的平均值

- `SELECT AVG (`column_name`) FROM` table_name `WHERE` condition;

**SUM()**: 返回数值列的总和

- `SELECT SUM (`column_name`) FROM` table_name `WHERE` condition;



# 4. 连接查询

**INNER JOIN**: 内连接，返回在两张表中具有匹配值的记录

- `SELECT` column_names `FROM` table1 `INNER JOIN` table2 `ON` table1.column_name=table2.column_name;
- `SELECT` table1.column_name1, table2.column_name2, table3.column_name3 `FROM` ((table1 `INNER JOIN` table2 `ON`relationship) `INNER JOIN` table3 `ON` relationship);

**LEFT (OUTER) JOIN**: 左外连接，返回左表（table1）中的所有记录，以及右表中的匹配记录（table2）

- `SELECT` column_names `FROM` table1 `LEFT JOIN` table2 `ON` table1.column_name=table2.column_name;

**RIGHT (OUTER) JOIN**: 右外连接，返回右表（table2）中的所有记录，以及左表（table1）中匹配的记录

- `SELECT` column_names `FROM` table1 `RIGHT JOIN` table2 `ON` table1.column_name=table2.column_name;

**FULL (OUTER) JOIN**: 全外连接，全连接是左右外连接的并集. 连接表包含被连接的表的所有记录, 如果缺少匹配的记录, 以 NULL 填充。

- `SELECT` column_names `FROM` table1 `FULL OUTER JOIN` table2 `ON` table1.column_name=table2.column_name;

**Self JOIN**: 自连接，表自身连接

- `SELECT` column_names `FROM` table1 T1, table1 T2 `WHERE` condition;



# 5. 视图查询

**CREATE**: 创建视图

- `CREATE VIEW` view_name `AS SELECT` column1, column2 `FROM` table_name `WHERE` condition;

**SELECT**: 检索视图

- `SELECT` * `FROM` view_name;

**DROP**: 删除视图

- `DROP VIEW` view_name;



# 6. 修改表的查询

**ADD**: 添加字段

- `ALTER TABLE` table_name `ADD` column_name column_definition;

**MODIFY**: 修改字段数据类型

- `ALTER TABLE` table_name `MODIFY` column_name column_type;

**DROP**: 删除字段

- `ALTER TABLE` table_name `DROP COLUMN` column_name;